美國財政部正式將中國列為貨幣操縱國

U.S. Treasury Department Labels China a Currency Manipulator

Bloomberg News
August 6, 2019, 5:57 AM GMT+8
Updated on August 6, 2019, 5:59 AM GMT+8

The U.S. Treasury Department officially labeled China a currency manipulator after the country’s central bank allowed the yuan to fall below 7 per dollar in retaliation for new tariffs on its imports.

Under the designation, Treasury Secretary Steven Mnuchin “will engage with the International Monetary Fund to eliminate the unfair competitive advantage created by China’s latest actions,” the department said in a statement Monday.

More information is available on the Bloomberg Terminal.

係咪要支爆啦

pish

會唔會跌2000點

ig -1100

Trump

真係開戰！

officially label

Q︰被列滙率操縱國，有甚麼影響？

Ａ︰美方如將中國貼上滙率操縱國的標籤，根據法律，美國財政部需與中國啟動雙邊談判，敦促中國說明低估本幣價值的原因；如果一年後中國繼續實施滙率操縱，那麽懲罰程式就將啟動。

美國會將上述爭議提交至國際貨幣基金組織（IMF），同時要求美國的海外私人投資公司不予受理中國的任何項目。這些動作對中國實質影響，其實很小。

但關鍵是美方或會以中國操縱滙率為藉口，在貿易上進一步制裁中國，意味中美貿易摩擦將可能升級，向更壞發展

就算列做滙率操縱國，都要等一年先有制裁

支爆

好波
ww3 la

lm

勇武幫手冇人推 淨係推其他post???

港爆

納dee盤後即隊多2% cls
今日跌左5%

金融戰開波

in trump we trust

港共班黑社會仲有冇糧出

Trump 講咩都係假 最緊要係行動

千跌之日

老美幫到手啦唔好話個癲佬冇做野

即係有咩影響

有冇高手講下即係點

hong kong is part of china

唔駛高手，睇下人仔同hsi

亮劍了

有撚用咩
我多一年先制裁

不過有呢個消息都離支爆不遠

得唔得先用executive order再加多10％稅

cls
要大力推

關稅可以用行政命令加左先
照Trump既思路 唔會等一年

5000蚊呎買灣仔不是夢

我諗如果佢唔連任成功，走之前一定整鋪仲金既

若被美國列為滙率操縱國 一文看懂有何後果?
即時財經
14:15 2018/08/21

美國總統特朗普接受《路透》訪問時，指責中國及歐盟操縱滙率。到底怎樣才算操縱滙率? 被美國列為滙率操縱國又有甚麼後果?本文幫你一文看懂。

3標準釐定滙率操縱國

根據2015年的《貿易便利及貿易執法法》 》(2015 Trade Facilitation and Trade Enforcement Act)，美國財政部衡量其他國家有否操縱滙率的準則有3個：

(1)擁有巨大的對美貿易順差，至少達200億美元 ；

(2)總體經常項目盈餘至少是國內生產總值(GDP)的3% ；以及

(3)該經濟體對外滙市場進行持續的單邊干預，在過去12個月內，外幣淨購買量至少達 GDP的2%。

4月報告 中國只符合一項準則

美國財政部4月發表的報告指出，截至去年12月底止一年，中國商品貿易順差達3,750億美元。經常帳盈餘方面，報告指出，雖然在中美雙邊貿中，中國錄得大量盈餘，但對很多其他經濟體的貿易中，中國錄得貿易赤字。這令中國整體經常賬盈餘佔GDP比重由2016年下半年的1.5%降至去年下半年的1.4%。

至於干預滙率方面，美國財政部指出，去年下半年，中國官方已大幅減少干預，期內人幣走勢普遍與美元一致。因此中國只符合一項標準。

另一邊廂，美國財政部判定，以近期來說，日本、韓國、德國、瑞士和印度這5個國家均符合以上其中的兩個標準，但沒有國家同時符合這3個標準。

美方可禁操縱國獲取美企業融資

若被華府列為滙率操縱國，後果會如何?美國財政部指出，若查明有經濟體操縱貨幣滙率，而該經濟體未能在1年內採取適當政策糾正滙率低估和外貿盈餘的狀況，美國總統須採取以下一項或更多的行動：

(1)拒絕讓該經濟體獲取美國海外私人投資公司融資；

(2)排除該經濟體在美國政府採購供應地之外；

(3)呼籲國際貨幣基金組織加強對其監督；

(4)指示美國貿易代表在評估是否與該經濟體簽訂貿易協定，或啟動或參與貿易協定談判時，須考慮該經濟體操控滙率的行為。

分析指出，滙率操縱國這一標籤是為給某些報復手段提供理由，如收懲罰性關稅。不過，目前特朗普已對中國及歐盟徵稅，有關的阻嚇力可能已大減。

好難連任唔到
但佢都要做野令自己贏硬

啪啪啪

美期即刻再跌個5%
睇黎wall street d 金融才俊都認為貿易戰 貨幣戰開打

等睇今日九點，人民幣在岸中間價 再來一日大幅度貶值？定係即刻縮沙升返去6.9

你試下真係玩第一點仲會唔會冇阻嚇力
不過咁就係貨幣戰都跳過埋玩金融戰

【貨幣戰】美財政部列中國為滙率操縱國 道期跌逾350點 黑期瀉千點

第一點而家對大陸冇影響啦，因為而家就連大陸銀行都唔會對大陸民企放貸，因為好大機會收唔返。係香港班銀行佬先會咁傻仔賺多少少息為咗粒糖輸間廠。

傻啦呢個係貿易戰的籌碼黎

馬上就會見效

而且可以肯定，一年後中國必然繼續係咁

就算真係撤銷，人民幣已經死大半

香港埋banker呢家震過貓王西亞6成loan放左比支那，變左支那命運共同體一爆就爽啦

美企唔融資，會唔會少左美金用呀

香港金融地位會唔會對中共更加緊要？
做唔做到雙方籌碼？
定今鋪香港要攬炒
走唔甩？

令外資冇信心都仆街啦

何來冇影響

頂住呀我地 繼續撐

7傷拳...自己都跌700幾

打死支那先啦
如果唔係遲早中國玩死美國
已經輸出左好多特工 孔子學院
呢個係人類文明大炸彈

Push

所以Trump咪一路嘈緊Fed要減息囉
佢一直都預左係咁

cancer stage 1唔醫
拖到就末期先搞
係痛啲架喇

支那亮劍，再眨，然後賣撚哂美債，咁就贏
支那狗就係等依家

推

支爆了，支奴等食草

美國其實仲未完全了解咩叫「孫子兵法」

中國人的奸詐 中國人的手段

係可以去到幾可怕 可以幾卑鄙無恥下流

道德完全沒有任何底線

常平重見天日

如果今日人民幣在岸價cny定得低既話
港股一定穿25000

個人認為usd/cny可能會去到7.07-7.10

支那人準備大量購入樹皮同草等支爆啦

我最期待既畫面出現啦

其實係擺明針殺
加關稅，市場一定好多人沽人仔
支那無錢托住，或者有心唔托啦
之後就比美帝話佢貨幣操控
之後成個武器list，著晒燈， 可以動用

根本個3000億美元貨品10%關稅佢都係諗住一石二鳥
佢都冇諗過中國會咁沙pot還拖
而家係錯完再錯 將全球經濟拖冧

係唔係換返英元穩陣

美元下話
英鎊跌緊落屎坑

尋日陳茂波個死樣已經夠黑，今日一定仲黑

7.13 了

大陸爆先
但大陸封消息封得勁
食緊草 都話中國強大

應該入日圓

應該好難短期內反映到
大陸人根本連發生緊咩事都唔知
成日係富途牛牛見啲大陸人問又咩事大跌

錯完再錯
美國錯定中國錯

會唔會影響港元個pegged rate

兩樣野冇必然衝突ok?
而家事實擺在眼前 特朗普原本想一石二鳥 結果贏粒糖（FED減息預期大增），但輸間廠（又再回列起回打貿易戰）
何況減息既利好刺激好快就會消散 到時一樣跌

可能留d時間俾美資公司走
不過以中國人咁愛國
應該自己走先

喂 aa狗 換好西裝 梳好個頭等call睇樓

利害了你的國

麻煩借個位黎

感激新民主同盟支持809 活動
8月9日～11日 萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
機場優勢因為警方不能暴力驅散，亦唔可以掉催淚彈及開槍。所以大家可以[和平，理性，非暴力]爭取五大訴求

依家咪睇一樣野囉
就係美國經濟究竟係咪佢口中講到咁好

當然冇 條友出口術就最叻

Yen或黃金

呢d叫戒毒
好似你個腦坐住就仆街啦

你有現金就買到囉

炒股炒到加咁多私怨就更仆街
岩聽就聽 唔岩聽就算 錢係你既

後果自負 後果自負

背後插一刀...勝過千言萬語!